# Сокращатель ссылок

## Описание
Проект показывающий базовый функционал yii2. 
Для удаления устаревших записей используется крон.
В папке runtime/logs пишутся логи системы, frontend - логи фронт части, console - логи крона.

## Запуск

1. `docker-compose up -d` - установка всех контейнеров
2. Зайти в контейнер **php-fpm** и запустить composer
`docker-compose exec php-fpm bash` и внутри контйнера `composer install`
3. Запустить миграцию `./yii migrate`

### Тесты
1. Внутри контйнера **php-fpm** запустить миграцию в тестовую бд
`tests/bin/yii migrate`
2. Запустить тесты `vendor/bin/codecept run `

